[年經] 提升英文實力數問

主攻聽講 基本會話ok 但叫我一輪嘴爆一段野就麻麻
有讀開articles 但係chok音好唔自然
有上網睇片睇劇 要用英字 唔係會跟唔到
一個禮拜做2到3課 Cambridge grammar
依家都仲係用緊中譯英既方式學英文 但最近發覺瓶頸了 有冇清絲幫小弟解解困
利申：Ielts 6.5 B2 level 目標係C1 or above 同埋改善到上述狀況

聽你靠字幕就一世無進步 唔好比自己倚賴 或者試下無字幕聽 真係跟唔到 又或者有字唔明先開黎睇

講就如果你住香港日常生活用到幾多 唔完全浸淫係個環境好難改善 口音都可以勉強扮 但流暢就要你諗野都用英文諗先得

最大瓶頸就係中譯英呢個方式，試吓由放棄中文翻譯，嘗試理解基本英文意思呢個手法去學？
你睇劇係咪為咗純粹學英文，係「功課」嘅一部分？由自己鍾意嘅嘢開始用英文接觸？
講就要直接聽你講先俾到準確意見，慢慢來，讀文章都可以好似練琴咁先慢慢準確地讀，熟咗就會快。

試下用雙語字幕 會有好大幫助

試緊但未有中文理解果種靈活
其實都盡搵有興趣果啲黎睇 不過唔係成日都搵到有興趣果啲就都幾功課下
可以俾你聽我講英文講成點？

試過但係唔work 睇戲咁樣一停就入唔到戲
講就易姐但係周圍都係中文語境

我自己覺得要慢慢黎，唔好一開始看太深ge野，反而要由最淺ge野起手例如看幼兒園書+卡通（起碼你全部看得明，順便學埋d pk介詞+句字點運用，看劇聽唔明唔好關字幕直到你完全明白對白為止，至於說話就模仿條友點講（最難進步係說話因為你要即時有效溝通到）

想其他巴打都幫手聽就用Soundcloud,
怕醜少少就留tg

列出你睇過/讀過啲咩？
Ielts有6.5喺香港唔會算差果批

呢位巴打好理智啊，通常連登仔會認為IELTS 9.0先算係英文唔差ge人

唔好諗口音，發音清晰重要過一切
每個地方都有佢自己嘅口音，唔使刻意去學其他人口音

利申 鬼佬同學講嘅

注重口音=rubbish（你估你自己係演員或者貴族咩）
注重讀音=重點，有進步

說話嚟講
講嘢慢可能會俾人感覺悶啲
但一定好過貪快一舊舊

練下咬字
最基本學識所有國際音標
同記熟a~z既讀音同音標

至於讀寫

文睇多啲心靈雞湯之類
唔係深淺既問題
而係呢類文章雖然修辭麻麻
用字亦唔算精煉
但文字最常用最平易近人
睇多啲對正常溝通有幫助

SCMP嗰啲用字太難地
你用SCMP啲字同正常人傾偈
人哋只會當你係傻

根本就唔應該執著於深字，好地地一句I go to school by bus咪夠地道lo

英文太多人用，如果唔係住喺某個英語區
係好難講得地道

再者就算你喺英語區學英文
人哋都係著重溝通交流

好多深字表達倒好多好特別既嘢
用少少唔會有咩問題
但過量聽嗰個就會覺得好嘮叨

我自己認為表達到同溝通到就算合理水平ga啦，無必要好似搞到母語係英文ge人ge水平同埋寫作水平 ，因為你係得0.0001%機會勉強追到一個母語係英文ge大人

主要睇劇 以前買落D書都係中譯本冇點keep過英文書

睇緊套 a series of unfortunate event 抽左其中一段黎讀

睇過the crown 但太專睇左幾集都頂唔順

仲有套friday night dinner開左個頭

有D睇過一到兩集太悶/太難冇追

IPA有練過 不過唔知學得唔夠定點 講起野上黎好多音都lur鬼左

有冇d咩app係有d英文文章/新聞睇
最好d英文係比較常用

試下講嘢慢啲

認真，睇Reddit. 先睇報章再睇評論，一次學晒正式&日常英語

我嗰陣諗鬼佬同我地日常有咩分別 除左聽同講用英文之外 諗野都會用英文黎諗

一般對英文唔夠熟母語係粵語嘅人平時會先用中文諗 轉做英文 中間個翻譯過程已經慢左半拍 變左講出黎唔夠流利 姐係所謂嘅influent

英文熟練嘅人有時直情係先諗到英文嘅phrase 但load唔到中文點講

有啲抽象 舉個例子 平時出門時你可能會咁諗:
e.g. 我一陣就搭巴士去xxx先
逼自己轉用英文諗:
I am going to take a bus to xxx.

亦姐係逼自己喺腦度不停練習翻譯 唔係要講時先試

睇緊生活大爆炸
幾好笑之餘
D字都唔算太難
又多短句
得閒背下
遇到日常生活應用到既時間
盡量用出黎

有冇兒童卡通介紹
Peppa pig 係幾多實用句子，又幾好睇
但音調語氣，細路仔先用
而且太多peppa ge‘葛’音

而家練緊聽，因為相信聽得多先識用英文思考
英文思考已經有小小成果，
遲下就補下詞彙，
因為成日唔夠詞彙表達一件事，一樣野